泛民被指違特權法 胡志偉斥 控方警察沆瀣一氣

節錄

泛民被指違特權法 胡志偉斥 控方警察沆瀣一氣

■多名民主派被告昨到庭，聲援者高舉「政治打壓可恥」標語抗議檢控。

【本報訊】政權封殺議會抗爭，律政司日前引用《立法會（權力及特權）條例》，起訴八名時任立法會議員及議助，指他們今年5月8日阻礙選舉內務委員會主席及抗拒保安。案件昨日提堂，並押後至明年2月11日再訊，其間各人獲准保釋。身為被告的民主黨主席胡志偉庭外批評，政府、律政司與警方沆瀣一氣，針對性地檢控反對聲音，製造白色恐懼。

容海恩陸頌雄列控方證人

八名被告分別為民主黨立法會議員許智峯（38歲）、尹兆堅（51歲）、黃碧雲（61歲）、胡志偉（58歲）、工黨立法會議員張超雄（63歲）、工黨主席郭永健（33歲），以及前議員陳志全（48歲）和朱凱廸（43歲）。據悉，新民黨容海恩及工聯會陸頌雄被列為控方證人。

除了胡外的其餘七人均被控一項藐視罪，指他們在委員會會議上引起騷亂，令會議程序中斷或相當可能中斷。許、。。。。。。。。。。。。，該案爭議點包括特權法可否用於控告議員。

朱凱廸庭外表示，預計涉及議會的檢控「陸續有嚟」，直言「共產黨用呢啲旁門左道方法，將不同罪名冧喺我哋身上；但放馬過嚟啦，你冧得幾多，我都承受得起，香港人係唔會放棄」。陳志全指控方要求他們保釋期間居於報稱地址，相信是為方便警方上門拘捕。張超雄則強調，政治爭議應在議會內解決，但政權無所不用其極，「執法完全偏袒，條紅線越畫越埋」。

據悉，。。。。。。。。。。。

案件編號：WKCC3842/20

講到好似今日先知 一早退出咗咪得囉
講廢話

拉晒佢地就啱
月袋10皮咁爽

OMDB